 [
    {    
        "category": "historia",
        "level": "dificil",
        "question": "En qué año Colón descubrió América?",
        "choice1": "1942",
        "choice2": "1492",
        "choice3": "1412",
        "choice4": "1340",
        "answer": 2
    },

    {
        "category": "historia",
        "level": "dificil",
        "question": "En qué año comenzó la Primera Guerra Mundial?",
        "choice1": "1914",
        "choice2": "1918",
        "choice3": "1916",
        "choice4": "1945",
        "answer": 1
    },
    
    {
        "question": "Cuál es el antiguo nombre de San Petesburgo?",
        "level": "dificil",
        "choice1": "San Petesburgo",
        "choice2": "Stalingrado",
        "choice3": "Leningrado",
        "choice4": "Burgos",
        "answer": 3
    },

    {
        "category": "historia",
        "level": "dificil",
        "question": "Quién fue el primer presidente de USA?",
        "choice1": "George Washington",
        "choice2": "Thomas Jefferson",
        "choice3": "Abraham Lincoln",
        "choice4": "John Adams",
        "answer": 1
    },

    {
        "category": "historia",
        "level": "dificil",
        "question": "En qué año cayó el imperio romano?",
        "choice1": "572",
        "choice2": "27 a.c",
        "choice3": "337",
        "choice4": "476",
        "answer": 4
    },

    {
        "category": "historia",
        "level": "dificil",
        "question": "Los cromosomas estan formados por:",
        "choice1": "ADN",
        "choice2": "ARN",
        "choice3": "Proteinas",
        "choice4": "Lisosomas",
        "answer": 1
    },

    {
        "category": "ciencia",
        "level": "muy facil",
        "question": "La velocidad de la luz es:",
        "choice1": "300.000 m/s",
        "choice2": "300.000 km/h",
        "choice3": "250.000 m/s",
        "choice4": "250.000 km/h",
        "answer": 2
    },

    {
        "category": "ciencia",
        "level": "muy facil",
        "question": "Cuál es el primer paso del metodo científico",
        "choice1": "Formular hipotesis",
        "choice2": "Identificar el problema",
        "choice3": "Experimentar",
        "choice4": "Trabajo de campo",
        "answer": 2
    },

    {
        "category": "ciencia",
        "level": "muy facil",
        "question": "Que tipo de galaxia es la via lactea",
        "choice1": "eliptica",
        "choice2": "espiral",
        "choice3": "irregular",
        "choice4": "lenticular",
        "answer": 2
    },

    {
        "category": "ciencia",
        "level": "muy facil",
        "question": "Que proporciona la mitocondria a un organismo",
        "choice1": "Energía",
        "choice2": "Oxigeno",
        "choice3": "Azucares",
        "choice4": "Proteinas",
        "answer": 1
    },

    {
        "category": "arte",
        "level": "muy dificil",
        "question": "Quien pinto La Gioconda",
        "choice1": "Tiziano",
        "choice2": "Miguel Angel",
        "choice3": "Pablo Picasso",
        "choice4": "Leonardo da Vinci",
        "answer": 4
    },

    {
        "category": "arte",
        "level": "muy dificil",
        "question": "Quien de estos artistas no era español:",
        "choice1": "Rufino Tamayo",
        "choice2": "Pablo Picasso",
        "choice3": "El greco",
        "choice4": "Salvador Dali",
        "answer": 1
    },
    
    {
        "category": "arte",
        "level": "muy dificil",
        "question": "En que siglo nacio Van Gogh",
        "choice1": "XIX",
        "choice2": "XX",
        "choice3": "XVIII",
        "choice4": "XVII",
        "answer": 1
    },

    {
        "category": "arte",
        "level": "muy dificil",
        "question": "En que siglo inicio el renacimiento",
        "choice1": "XVI",
        "choice2": "XIV",
        "choice3": "XV",
        "choice4": "XIII",
        "answer": 3
    },

    {
        "category": "arte",
        "level": "muy dificil",
        "question": "En que año nacio Pablo Picasso",
        "choice1": "1881",
        "choice2": "1873",
        "choice3": "1730",
        "choice4": "1798",
        "answer": 1
    },

    {
        "category": "deportes",
        "level": "moderado",
        "question": "Cada cuantos años de realizan los juegos olimpicos",
        "choice1": "4",
        "choice2": "3",
        "choice3": "2",
        "choice4": "1",
        "answer": 1
    },

    {
        "category": "deportes",
        "level": "moderado",
        "question": "Que deporte no usa pelota",
        "choice1": "golf",
        "choice2": "tenis",
        "choice3": "hockey",
        "choice4": "polo",
        "answer": 3
    },

    {
        "category": "deportes",
        "level": "moderado",
        "question": "Cuantos jugadores tiene un equipo de beisbol",
        "choice1": "10",
        "choice2": "9",
        "choice3": "8",
        "choice4": "7",
        "answer": 2
    },

    {
        "category": "deportes",
        "level": "moderado",
        "question": "En boxeo TKO significa:",
        "choice1": "Noqueo tecnico",
        "choice2": "Expulsion tecnica",
        "choice3": "Krankout tecnico",
        "choice4": "Empate",
        "answer": 1
    },

    {
        "category": "deportes",
        "level": "moderado",
        "question": "El jugador de futbol con mas goles en la historia es:",
        "choice1": "Lionel Messi",
        "choice2": "Cristiano Ronaldo",
        "choice3": "Pele",
        "choice4": "Ronaldinho",
        "answer": 2
    },

    {
        "category": "geografia",
        "level": "facil",
        "question": "Cual es la montaña mas alta?",
        "choice1": "Makalu",
        "choice2": "K2",
        "choice3": "Himalaya",
        "choice4": "Monte Everest",
        "answer": 4
    },

    {
        "category": "geografia",
        "level": "facil",
        "question": "La ciudad mas poblada es:",
        "choice1": "Pekin",
        "choice2": "Tokyo",
        "choice3": "New York",
        "choice4": "Shanghai",
        "answer": 2
    },

    {
        "category": "geografia",
        "level": "facil",
        "question": "A que pais pertenece el Gran Cañon",
        "choice1": "Canada",
        "choice2": "Mexico",
        "choice3": "USA",
        "choice4": "Colombia",
        "answer": 3
    },

    {
        "category": "geografia",
        "level": "facil",
        "question": "En que dos territorios se encuentran las Cataratas del Iguazu",
        "choice1": "Brasil-Paraguay",
        "choice2": "Brasil-Uruguay",
        "choice3": "Argentina-Brasil",
        "choice4": "Argentina-Uruguay",
        "answer": 3
    },

    {
        "category": "geografia",
        "level": "facil",
        "question": "Que porcentaje de la superficie terrestre es agua",
        "choice1": "70%",
        "choice2": "40%",
        "choice3": "60%",
        "choice4": "80%",
        "answer": 1
    }
    
]